% !TEX root = Documentation.tex

\subsection{DFS \& BFS}

Modulen DFS/BFS skal vise hvordan søk i graf fungerer ved å visualisere to algoritmer:
\begin{itemize}
    \item Depth First Search (DFS)
    \item Breadth First Search (BFS)
\end{itemize}

Programmet starter opp med en tom graf, slik at brukeren kan tegne opp sin egen graf med noder og kanter, før han velger hvilken algoritme som skal kjøres på grafen.

\begin{figure}[H]
    \centerline{\fbox{\includegraphics[scale=0.3]{dfsbfs_not_started}}}
    \caption{Før algoritmene er startet (merk at nabolistene er skjult, forklaring lenger nede)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centerline{\fbox{\includegraphics[scale=0.36]{dfs_halveis}}}
    \caption{Halveis DFS; sti fra ''source'' til ''current'' er blå (merk at nabolistene er skjult, forklaring lenger nede)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centerline{\fbox{\includegraphics[scale=0.18]{dfsbfs_example}}}
    \caption{Halveis BFS, (merk at nabolistene er skjult, forklaring lenger nede)}
\end{figure}

\textbf{Forklaring figur over:}

\textbf{1. Nabolisten} er lik som i Graph Structure, bortsett fra at nå er naboene til hver node skjult. For å vise en nodes naboer holder man musen over nodens id på venstre side. Listene er skjult for at fokus skal være på algoritmens visualisering på høyre side, samt for at foreleser skal kunne teste studentene på om de har forstått hvordan grafene er koblet sammen.

\textbf{2. Graf}. Innenfor denne firkanten tegner man grafen visuelt, som forklart i Graph Structure.

\textbf{3. Knapper:}
\\ \keys{BFS} og \keys{DFS}: Velger algoritme, kjører gjennom og lagrer alle stegene uten at det skjer noe på skjermen for bruker. Bruker må selv trykke previous/next for å stegvis gå gjennom algoritmen.
\\ \keys{Previous} og \keys{Next}: Går ett steg frem eller tilbake i visualiseringen.
\\ \keys{Reset}: Resetter programmet. Fjerner alle noder, nabolister og visited-array.

\textbf{4. Visited-array}
Visited-arrayen dukker opp når en av algoritmene startes, og brukes for å holde kontroll på når hver node er besøkt. Hver indeks i arrayen hører til tilsvarende node, og alle plassene er F (false) før de er besøkt. Plassen settes til T og markeres grønn når noden er besøkt.

\textbf{5. Kø i BFS.}
BFS bruker en kø for å velge neste node å besøke, den vises her. Den øverste noden er den neste som skal besøkes, og nye noder i køen legges til nederst. I DFS brukes ikke denne delen.

\textbf{Kjøring.}
For å kjøre en av algoritmene legger man til ønskede noder og kanter, og velger algoritme med knappene nederst. Deretter kan man gå fremover (og bakover) steg for steg med knappene “next” og “previous”. Den noden som besøkes markeres med blå ring. I DFS markeres kantene i nåværende sti med blå.

\textbf{Arkitektur.}
Modulene som handler om grafer kjøres best i nettleser. Programmet vil derfor automatisk forsøke å åpne disse i standard nettleser, men dersom dette ikke går vil den kjøre en JavaFX applet med .html-filene.
